預防肚腩突突！去沙灘前24小時的飲食法則

熱辣辣當然要去沙灘曬太陽，不過著起bikini時又驚肚腩突突。想在出沙灘前幾日臨急抱佛腳極速減肥，幾乎是沒有什麼可能。但原來想肚腩冇咁突，卻是有少許辨法的，秘訣就在於避開一些會令導致肚脹的食物和飲品，切記至少要在去沙灘前24小時開始實行，早多一兩日開始效果更明顯！

Don’t：有氣飲品
Do：薑茶
可樂、梳打水等有氣飲品的氣泡，會令腹部像氣球被揼氣般脹起來。若想減少肚脹問題，可將一片薑加入水、紅茶或綠茶中，這是因為薑有鎮定腸胃的效果，能減少體內的氣，有收肚腩的效果。

Don’t：高鹽、高鈉食物
Do：高鉀食物
攝取太多鹽分和鈉質，會加重腎臟的負荷，而與此同時，身體會留住較多的水分去稀釋體液，而該些留住的水分，往往就會造成水腫，令肚腩更加大。若不想肚突突，出沙灘前除了要少吃濃味食物之餘，更應多吃含有鉀質的食物，如牛油果、木瓜及哈密瓜等，這是因為鉀是天然的利尿劑，可幫助排水，有去水腫的功效。
Don’t：「生吞」空氣
什樣為之「生吞」空氣？原來捱肚餓、進食速度太快、食香口膠及用飲管飲嘢等，都會令人嚥下多餘的空氣，造成肚脹。千萬不要為了減肚腩而捱肚餓，這樣會令腹部空氣增加，肚愈來愈脹。建議大概每隔5小時就應該進食一次，份量要細，而且進食速度要慢，這對減肚腩有很大幫助。

Don’t：天然「生氣」蔬果
西蘭花、椰菜、青瓜、洋蔥及蘋果等蔬果都是有益的食物，但原來它們卻會自然地在人體內產生氣體，造成脹氣的情況，吃得多容易令肚腩更突。若不想脹氣，可改吃青椒、哈密瓜、提子及莓果等較少「生氣」的蔬果。

Don’t：飲酒
少量的酒精有利尿的功效，但喝得太多卻會令身體缺水，繼而令身體盡量留住水份去沖淡酒精，於是造成水腫。另外，酒精亦是高熱量飲料，而肝在分解酒精的時候，就會將脂肪積聚於肚腩位置。不想肚腩突突，去沙灘記得不要喝太多酒。

Don't 去沙灘

戇鳩 去個沙灘都咁煩

on9, 你平時係fit,去沙灘前食到飽都仲係咁fit架啦
你係肥既,比你48小時唔食野未又係咁肥....

女人識咁諗就唔會買埋晒咁多無謂野啦